# HW6 async-await

## Answer to theoretical question

1. _Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript_  

Асинхронність у JavaScript - це здатність мови виконувати операції без очікування завершення попередніх операцій - паралельно або в процесі очікування інших дій - без блокування основного потоку виконання. Асинхронність з'являється, коли мова заходить про певні операції, такі як завантаження даних з сервера, робота з файлами або виконання деяких обчислень. Завдяки колбекам, промісам і асинхронним функціям вдається опрацьовувати дії, які вимагають довшого часу виконання, виконуючи асинхронні операції паралельно з виконанням інших дій без очікування завершення цих операцій. Коли асинхронна операція завершиться, буде викликана відповідна функція з результатами операції або обробник помилок, якщо операція завершилася невдало.